泛民落區拉票 勢直踩馮檢基老巢

西環集中營：
泛民落區拉票 勢直踩馮檢基老巢 - 季陶

民主派中人：「民主派未來幾星期，會繼續動員各黨落區為李卓人造勢宣傳。」

民主派一連兩日為李卓人落九西巡區造勢，有民主派中人直言，雖然對李選情有多大幫助，暫時仍難以判斷，但起碼可在區內炒然選舉氣氛，防止建制冷處理今次補選，而民主派將於未來幾星期加強落區，當中包括民協及馮檢基的老巢。協助李卓人助選的民主派人士稱，他們當然希望民協可陪同李到這些區拉票，即使民協拒協助，李卓人也不能放棄這些區，「大不了民主派自己動員重量級人物踩落去造勢拉票」。

該民主派中人稱，經過兩日為李卓人落九西巡區造勢，李差不多已到過九西一半以上的區議會選區拉票，「有街坊話終於見到李卓人落嚟佢個區，可見呢類落區起碼可以提醒街坊補選嚟緊」。他指民主派未來幾星期，會繼續動員各黨落區為李造勢宣傳，「起碼造起個勢、搞㷫個補選先，唔好畀政府、建制冷處理」，之後會再搞洗樓等行動，「要令九西民主派支持者先知道個補選殺到，咁先有得講叫佢哋出嚟投票」。

另一民主派要思考的問題，就是深水埗、油尖旺等民協、馮檢基的老巢，民主派該如何行動。有協助李卓人助選的民主派人士對季陶說，民主派之前只是有限度到這些區宣傳，「大家之前諗，民協嘅區最好等民協落去做，但𠵱家睇唔可以再等」，雖然即使民協出手協助，也不代表可令李的得票多過馮檢基，「但𠵱家形勢咁緊，即使李卓人喺呢啲區得票少過馮檢基，但輸四比六定三比七，都可以好大分別」，所以民主派不能放棄這些區，要再與民協商討如何加強拉票，「最好梗係民協拍住李卓人日日落去，如果唔得，大不了民主派自己動員重量級人物踩落去造勢拉票」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
曾麗文踩場毀李卓人宣傳板 遭美孚街坊圍攻 報警反稱遇襲

下一則
下一則
民主派或無人致謝施政報告